《戴套好過走塑》

轉貼自

環保，係一種美德，每次我叫外賣返屋企食，都會盡量唔拎餐具，屋企有，點解要拎？但最近走塑成為一個大議題，麥當勞話唔再提供飲管俾人萬人圍插。環保，由一種美德，變成一種爭議，一種對抗。

早喺幾日前我喺麥當勞食嘢，已經再無飲管提供，ok fine，我就咁飲都得，但我同朋友發現有個問題，如果你expect我打開個蓋飲，咁呢個膠蓋嘅壽命只係由上餐到我打開時，咁環保唔俾飲管，又咁奇怪加個無意義嘅蓋造成浪費？

咁環保點解又要用紙杯，膠杯，膠匙？咁環保又點解製造咁多垃圾玩具？推到最尾，可以好恐怖，因為你覺得環保，喺另一個人眼中可能係唔環保，一個推一個，幾時停，幾時係最好，根本無人知。

有個朋友，佢絕對唔係環保人士，佢從來都唔會理咩環保，用得就用，要得就要，佢有一次拎住個condom講：「老友，我就唔係環保人士，但正因為我唔環保，堅持用套，所以我唔會生仔，唔生仔，就唔會有下一代，更唔會有下下一代，有咩嘢環保過我戴呢舊膠？同我講走塑走塑，計我話，戴套戴套啦！」

對於佢呢個理論，我絕對同意，因為佢無下一代，所以佢唔需要為我哋下一代去積德，佢無下一代已經係最大功德了。

反觀今日嘅環保份子，最大問題係佢哋將自己生活一套架係別人身上，要人都接受佢哋一套，就好似素食主義咁，你只係食飯唔食肉，唔係唔得，但唔係人人喜歡囉。

假如有日有個苦行僧走出嚟講，你不如唔好用iPhone，生仔嘅尿片都唔好用，用返尿布，出街行路好喇，仲要唔好著鞋，你哋又接唔接受？

今日，我叫外賣都會走餐具，去麥記都唔會特別去拎飲管，但當我見到有師奶教導個小朋友環保時……

我腦海出現咗一句句子……

當日唔戴套，今日要走塑。

當日唔戴套，今日要走塑。

避孕樣 膠都唔洗用 最環保